---
title: Comprehensive Guide to IOS Configuring with Packet Tracer
date: 2022-06-15T09:00:00Z
draft: false
type: post
author: Kaptan
categories:
  - Computer Networking
tags:
  - network-configuration
  - packet-tracer
  - networking-basics
---

In this beginner's guide, you will see some essential IOS configuration commands. Whether you're configuring a router or a switch, understanding these commands will help you navigate your IOS device with confidence.

### Display Device Information

**To view the device's version:**

```zsh
show version
```

**Setting up the hostname of your device:**

```zsh
hostname [Name]
```

### Configure IP Settings

**Router Configuration:**

```zsh
config t
interface GigabitEthernet0/0
ip address [ip_address] [subnet_mask]
no shutdown
```

**Switch Configuration:**

```zsh
config t
interface [interface]
ip address [ip_address] [subnet_mask]
no shutdown
```

### Interface Description

**To add descriptions to interfaces:**

```zsh
config t
interface [interface]
description Link to [device_name]
```

### Duplex and Speed Configuration

```zsh
config t
interface fastEthernet [interface]
speed 100
duplex full
```

### Cisco Discovery Protocol (CDP)

**Enable or disable CDP:**

```zsh
config t
cdp run
```

### Troubleshooting

```zsh
show ip interface brief
interface fastEthernet [interface]
shutdown
```

### Factory Reset

```zsh
enable
erase startup-config
reload
```

### Password Recovery

```zsh
config t
enable secret [new_password]
```

### Configuration Backup

```zsh
copy running-config tftp
```

### IOS Image Upgrade

```zsh
copy tftp flash
```

### Routing

**Configure IP address:**

```zsh
config t
interface [interface]
ip address [ip_address] [subnet_mask]
no shutdown
```

### Static Routing

```zsh
config t
ip route [destination_network] [subnet_mask] [next_hop_address]
```

### Check Connectivity

```zsh
traceroute [ip_address]
```

### Default Route and Route Balancing

```zsh
config t
no ip route [destination_network] [subnet_mask] [next_hop_address]
```

### Shortcuts

Tuşlar | Açıklama
-------------|-------------------------------------------
`Tab` | Bir kısmı yazılan bir komutu tamamlar.
`Backspace` | İmlecin solunda kalan karakteri siler.
`Ctrl+D` | İmlecin bulunduğu karakteri siler.
`Ctrl+K` | İmleçten komut satırının sonuna kadar tüm karakteri siler.
`Esc D` | İmleçten sözcüğün sonuna kadar tüm karakteri siler.
`Ctrl+U veya Ctrl+X` | İmleçten komut satırının başına kadar, geriye doğru olan tüm karakterleri siler.
`Ctrl+W` | İmlecin solunda kalan sözcüğü siler.
`Ctrl+A` | İmleci satırın başına taşır.
`Sol ok tuşu veya Ctrl+B` | İmleci bir karakter sola taşır.
`Esc B` | İmleci bir sözcük sola taşır.
`Esc F` | İmleci bir sözcük sağa taşır.
`Sağ Ok veya Ctrl+F` | İmleci bir karakter sağa taşır.
`Ctrl+E` | İmleci komut satırının sonuna taşır.
`Yukarı Ok veya Ctrl+P` | En son komutlardan başlayarak geçmiş arabelleğindeki komutları çağırır.
`Ctrl+R veya Ctrl+I veya Ctrl+L` | Bir konsol iletisi alındıktan sonra sistem komut istemini ve komut satırını yeniden görüntüler.
`Ctrl-C` | Herhangi bir yapılandırma modundayken, yapılandırma modunu sonlandırır ve ayrıcalıklı EXEC moduna döner. Kurulum modundayken, komut istemine geri döner.
`Ctrl-Z` | Herhangi bir yapılandırma modundayken, yapılandırma modunu sonlandırır ve ayrıcalıklı EXEC moduna döner.
`Ctrl-Shift-6` | DNS aramalarını, traceroute, ping vb. iptal etmek için kullanılan çok amaçlı kesme dizisidir.

**More :**

Tuşlar | Açıklama
-------------|-------------------------------------------
`Enter Tuşu` | Sonraki satırı görüntüler.
`Boşluk Tuşu` | Sonraki ekranı görüntüler.
`Diğer tuşlar` | Ekrandaki dizeyi sonlandırır, ayrıcalıklı EXEC moduna geri döndürür.


These commands cover a broad spectrum of IOS configuration tasks, from basic interface setup to troubleshooting and routing. With practice, you'll become proficient in managing IOS devices efficiently.

